# Ejercicios propuestos - Laboratorio

## Clase: CuentaBancaria

```java
/**
* Esta clase define objetos que representan una cuenta bancaria que 
* tienen un nombre y apellidos del titular, un número de cuenta, un 
* tipo de cuenta (ahorros o corriente) y un saldo.
* @version 1.2/2020
*/
public class CuentaBancaria {
// Atributo que define los nombres del titular de la cuenta bancaria
String nombresTitular;
// Atributo que define los apellidos del titular de la cuenta bancaria
String apellidosTitular;
// Atributo que define el número de la cuenta bancaria
int númeroCuenta;
// Tipo de cuenta como un valor enumerado
enum tipo {AHORROS, CORRIENTE}
// Atributo que define el tipo de cuenta bancaria
tipo tipoCuenta;
/* Atributo que define el saldo de la cuenta bancaria con valor inicial 
cero */
float saldo = 0;
/**
* Constructor de la clase CuentaBancaria
* @param nombresTitular Parámetro que define los nombres del 
* titular de una cuenta bancaria
* @param apellidosTitular Parámetro que define los apellidos del 
* titular de una cuenta bancaria
* @param numeroCuenta Parámetro que define el número de una 
* cuenta bancaria
* @param tipoCuenta Parámetro que define el tipo de una cuenta 
* bancaria (puede ser ahorros o corriente)
*/
CuentaBancaria(String nombresTitular, String apellidosTitular, int 
numeroCuenta, tipo tipoCuenta) {
/* Tener en cuenta que no se pasa como parámetro el saldo ya 
que inicialmente es cero. */
this.nombresTitular = nombresTitular;
this.apellidosTitular = apellidosTitular;
this.númeroCuenta = numeroCuenta;
this.tipoCuenta = tipoCuenta;
}
/**
* Método que imprime en pantalla los datos de una cuenta bancaria
*/
void imprimir() {
System.out.println(“Nombres del titular = “ + nombresTitular);
System.out.println(“Apellidos del titular = “ + apellidosTitular);
System.out.println(“Número de cuenta = “ + númeroCuenta);
System.out.println(“Tipo de cuenta = “ + tipoCuenta);
System.out.println(“Saldo = “ + saldo);
}
/**
* Método que imprime en pantalla el saldo actual de una cuenta 
* bancaria
*/
void consultarSaldo() {
System.out.println(“El saldo actual es = “ + saldo);
}
/**
* Método que actualiza y devuelve el saldo de una cuenta bancaria a 
* partir de un valor a consignar
* @param valor Parámetro que define el valor a consignar en la 
* cuenta bancaria. El valor debe ser mayor que cero
* @return Valor booleano que indica si el valor a consignar es válido 
* o no
*/
boolean consignar(int valor) {
// El valor a consignar debe ser mayor que cero
if (valor > 0) {
saldo = saldo + valor; /* Se actualiza el saldo de la cuenta con 
el valor consignado */
System.out.println(“Se ha consignado $” + valor + “ en la 
cuenta. El nuevo saldo es $” + saldo);
return true;
} else {
System.out.println(“El valor a consignar debe ser mayor que 
cero.”);
return false;
}
}
/**
* Método que actualiza y devuelve el saldo de una cuenta bancaria a 
* partir de un valor a retirar
* @param valor Parámetro que define el valor a retirar en la cuenta 
* bancaria. El valor debe ser mayor que cero y el saldo de la cuenta 
debe quedar con un valor positivo o igual a cero
* @return Valor booleano que indica si el valor a retirar es válido o no
*/
boolean retirar(int valor) {
/* El valor debe ser mayor que cero y no debe superar el saldo 
actual */
if ((valor > 0) && (valor <= saldo)) {
saldo = saldo - valor; /* Se actualiza el saldo de la cuenta con 
el valor retirado */
System.out.println(“Se ha retirado $” + valor + “ en la cuenta. 
El nuevo saldo es $” + saldo);
return true;
} else {
System.out.println(“El valor a retirar debe ser menor que el 
saldo actual.”);
return false;
}
}
/**
* Método main que crea una cuenta bancaria sobre las cuales se 
* realizan las operaciones de consignar y retirar
*/
public static void main(String args[]) {
CuentaBancaria cuenta = new CuentaBancaria(“Pedro”,”Pérez”,
123456789,tipo.AHORROS);
cuenta.imprimir();
cuenta.consignar(200000);
cuenta.consignar(300000);
cuenta.retirar(400000);
}
}
```
